\documentclass[11pt]{article}

\usepackage{ucs}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[english, russian]{babel}
 
\begin{document}

\section{Задача.}

Случайная величина $X$ имеет геометрическое распределение с параметром $p$. Найдите математическое ожидание случайной велечины $N = \frac{1}{X+1}$.

\section{Задача.}

Пусть $X \sim Bin(n, p)$.
\begin{enumerate}
\item Найдите $\phi(s) = Es^{X}, s > 0$;
\item покажите, что $EX = \phi'(0)$
\item выразите $DX$ через $\phi'(0$) и $\phi''(0)$
\end{enumerate}

\section{Задача.}

Я придумал новый интересный статистический эксперимент. Сначала я подбрасываю симметричную монету, если выпадает орел, я выписываю единицу, если же выпадает решка, я выписываю случайное число из равномерного на отрезке $[0,1]$ распределения. Таким образом, я получаю случайную величину $S$. Помогите мне:

\begin{enumerate}
\item найти функцию распределения этой случайной велечины;
\item найти плотность распределения этой случайной велечины, если она существует;
\item найти $ES$ и $DS$.
\end{enumerate}

\section{Задача.}

\begin{itemize}
\item Площадь круга имеет показательное распределение с параметром $\lambda$. Найдите плотность распределения радиуса круга.
\item Радиус круга имеет показательное распределение с параметром $\lambda$. Найдите плотность распределения площади круга.
\end{itemize}

\section{Задача.}

Случайные велечины $X$ и $Y$ независимы и показательно распределены с параметрами $\lambda$  и $\mu$. Положим $U = max(X, Y)$, $V=min(X,Y)$. Являются ли случайные велечины $U$ и $V$ независимыми? Независима ли случайная величина $U$ от события $\{X < Y\}$?

\end{document}
